export var lang_c_2_unit4 = [{"options":["文本文件和数据文件","文本文件和二进制文件","数据文件和二进制文件","以上都不完全"],"question":"C语言可以处理的文件类型是________。","answer":1,"type":0},{"options":["只能顺序存取","只能随机存取（也称直接存取）","可以是顺序存取，也可以是随机存取","只能从文件的开头存取"],"question":"对C语言的文件存取方式中，文件________。","answer":2,"type":0},{"options":["键盘","显示器","软盘","硬盘"],"question":"缺省状态下，系统的标准输出文件（设备）是指&nbsp;________。","answer":1,"type":0},{"options":["“wb”","“a+”","“rb”","“rb+”"],"question":"若要以只读打开一个新的二进制文件，则打开时使用的方式字符串是________。","answer":2,"type":0},{"options":["fopen(\"D:\\user\\abc.txt\",\"r\")","fopen(\"D:\\\\user\\\\abc.txt\",\"r+\")","fopen(\"D:\\user\\abc.txt\",\"rb\")","fopen(\"D:\\\\user\\\\abc.txt\",\"w\")"],"question":"若要打开D盘上user子目录下名为abc.txt的文本文件进行读、写操作，下面符合此要求的函数调用是&nbsp;________&nbsp;。","answer":1,"type":0},{"options":["从文件f中读取长度为n的字符串存入指针s所指的内存","从文件f中读取长度不超过n-1的字符串存入指针s所指的内存","从文件f中读取n个字符串存入指针s所指的内存","从文件f中读取长度为n-1的字符串存入指针s所指的内存"],"question":"标准函数&nbsp;fgets(s,&nbsp;n,&nbsp;f)&nbsp;的功能是________。&nbsp;","answer":1,"type":0},{"options":["一个指向要输出文件的文件指针","存放输出数据项的存储区","要输出数据项的总数","存放要输出的数据的地址或指向此地址的指针"],"question":"已知函数fwrite的一般调用形式是fwrite(buffer,size,count,fp),其中buffer代表的是________。","answer":3,"type":0},{"options":["EOF","1","0","输出的字符"],"question":"若调用fputc(&nbsp;)函数输出字符成功，则其返回值是________。","answer":3,"type":0},{"options":["EOF","-1","非零值","NULL"],"question":"若fp是指向某文件的指针，且已读到该文件的末尾，则C语言库函数feof(fp)的返回值是________。&nbsp;","answer":2,"type":0},{"options":["fprintf函数","fread函数","fwrite函数","fputc函数"],"question":"在C程序中,可把整型数以二进制形式存放到文件中的函数是________。","answer":2,"type":0},{"options":["7字节、7字节","7字节、5字节","5字节、7字节","5字节、5字节"],"question":"对于下述程序,在方式串分别采用\"w\"和\"wb\"运行时,两次生成的文件TEST的长度分别是________。<br/>#include&ltstdio.h&gt<br/>void&nbsp;main()&nbsp;<br/>{&nbsp;<br/>&nbsp;FILE&nbsp;*fp=fopen(\"TEST\",);&nbsp;<br/>&nbsp;fputc(’A’,fp);fputc(’\\n’,fp);<br/>&nbsp;fputc(’B’,fp);fputc(’\\n’,fp);<br/>&nbsp;fputc(’C’,fp);&nbsp;<br/>&nbsp;fclose(fp);&nbsp;}&nbsp;<br/>","answer":1,"type":0},{"options":["1&nbsp;&nbsp;2","1&nbsp;&nbsp;4","123&nbsp;&nbsp;4","123&nbsp;&nbsp;456"],"question":"有以下程序<br/>&nbsp;#include&ltstdio.h&gt<br/>&nbsp;main()&nbsp;<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;FILE&nbsp;*fp;int&nbsp;k,n,a[6]={1,2,3,4,5,6};&nbsp;<br/>&nbsp;fp=fopen(\"d2.dat\",\"w\");&nbsp;<br/>&nbsp;fprintf(fp,\"%d%d%d\\n\",a[0],a[1],a[2]);&nbsp;<br/>&nbsp;fprintf(fp,\"%d%d%d\\n\",a[3],a[4],a[5]);&nbsp;<br/>&nbsp;fclose(fp);&nbsp;<br/>&nbsp;fp=fopen(\"d2.dat\",\"r\");&nbsp;<br/>&nbsp;fscanf(fp,\"%d%d\",&k,&n);printf(\"%d%d\\n\",k,n);<br/>&nbsp;fclose(fp);&nbsp;<br/>&nbsp;}&nbsp;<br/>&nbsp;程序运行后的输出结果是________。","answer":3,"type":0},{"options":["4,5,6,4,5,6,","1,2,3,4,5,6,","4,5,6,1,2,3,","6,5,4,3,2,1,"],"question":"有以下程序&nbsp;#include&ltstdio.h&gt<br/>main()&nbsp;<br/>{<br/>&nbsp;FILE&nbsp;*fp;&nbsp;int&nbsp;i,a[6]={l,2,3,4,5,6};&nbsp;<br/>&nbsp;fp=fopen(\"d3.dat\",\"wb+\");&nbsp;<br/>&nbsp;fwrite(a,sizeof(int),6,fp);&nbsp;<br/>&nbsp;fseek(fp,sizeof(int)*3,SEEK_SET);/*该语句使读文件的位置指针从文件头向后移动3个int型数据*/<br/>&nbsp;fread(a,sizeof(int),3,fp);&nbsp;fclose(fp);&nbsp;<br/>&nbsp;for(i=0;i&lt6;i++)printf(\"%d,\",a[i]);&nbsp;<br/>}&nbsp;<br/>程序运行后的输出结果是________。","answer":0,"type":0},{"options":["12300","123","1","321"],"question":"有以下程序<br/>#include&nbsp;&ltstdio.h&gt<br/>main()&nbsp;<br/>{&nbsp;<br/>&nbsp;FILE&nbsp;*fp;&nbsp;int&nbsp;a[10]={1,2,3},i,n;&nbsp;<br/>&nbsp;fp=fopen(\"d1.dat\",\"w\");&nbsp;<br/>&nbsp;for(i=0;i&lt3;i++)&nbsp;fprintf(fp,\"%d\",a[i]);&nbsp;<br/>&nbsp;fprintf(fp,\"\\n\");&nbsp;<br/>&nbsp;fclose(fp);&nbsp;<br/>&nbsp;fp=fopen(\"d1.dat\",\"r\");&nbsp;<br/>&nbsp;fscanf(fp,\"%d\",&n);&nbsp;<br/>&nbsp;fclose(fp);&nbsp;<br/>&nbsp;printf(\"%d\\n\",n);&nbsp;<br/>}&nbsp;<br/>程序的运行结果是________。","answer":1,"type":0},{"options":["123321","123","321","以上答案都不正确"],"question":"假定当前盘符下有两个如下文本文件:&nbsp;<br/>文件名&nbsp;a1.txt&nbsp;a2.txt&nbsp;<br/>内容&nbsp;123#&nbsp;321#&nbsp;<br/>则下面程序段执行后的结果为________。<br/>#include&nbsp;\"stdio.h\"&nbsp;<br/>void&nbsp;fc(FILE&nbsp;*p)&nbsp;<br/>{&nbsp;<br/>&nbsp;char&nbsp;c;&nbsp;<br/>&nbsp;while((c=fgetc(p))!=’#’)putchar(c);<br/>}&nbsp;<br/>main()&nbsp;<br/>{&nbsp;<br/>&nbsp;FILE&nbsp;*fp;&nbsp;<br/>&nbsp;fp=fopen(\"a1.txt\",\"r\");&nbsp;<br/>&nbsp;fc(fp);fclose(fp);&nbsp;<br/>&nbsp;fp=fopen(\"a2.txt\",\"r\");&nbsp;<br/>&nbsp;fc(fp);&nbsp;<br/>&nbsp;fclose(fp);&nbsp;<br/>&nbsp;putchar(’\\n’);<br/>}&nbsp;<br/>&nbsp;","answer":0,"type":0},{"options":["20&nbsp;30","20&nbsp;50","30&nbsp;50","30&nbsp;20"],"question":"有以下程序<br/>#include&nbsp;&ltstdio.h&gt<br/>main()&nbsp;<br/>{&nbsp;<br/>&nbsp;FILE&nbsp;*fp;&nbsp;int&nbsp;i=20,j=30,k,n;&nbsp;<br/>&nbsp;fp=fopen(\"d1.dat\",\"w\");&nbsp;<br/>&nbsp;fprintf(fp,\"%d\\n\",i);fprintf(fp,\"%d\\n\",j);&nbsp;<br/>&nbsp;fclose(fp);&nbsp;<br/>&nbsp;fp=fopen(\"d1.dat\",\"r\");&nbsp;<br/>&nbsp;fscanf(fp,\"%d%d\",&k,&n);&nbsp;<br/>&nbsp;printf(\"%d&nbsp;%d\\n\",k,n);&nbsp;<br/>&nbsp;fclose(fp);&nbsp;fp=fopen(\"d1.dat\",\"r\");&nbsp;<br/>&nbsp;fscanf(fp,\"%d%d\",&k,&n);&nbsp;<br/>&nbsp;printf(\"%d&nbsp;%d\\n\",k,n);&nbsp;<br/>&nbsp;fclose(fp);&nbsp;<br/>}&nbsp;<br/><br/>","answer":0,"type":0},{"options":["China","Chinang","ChinaBeijing","BeijingChina"],"question":"以下程序执行后abc.dat文件的内容是________。<br/>&nbsp;#include&nbsp;&ltstdio.h&gt<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;FILE&nbsp;*pf;<br/>&nbsp;char&nbsp;*s1=\"China\",&nbsp;*s2=\"Beijing\";<br/>&nbsp;pf=fopen(\"abc.dat\",&nbsp;\"wb+\");<br/>&nbsp;fwrite(s2,&nbsp;7,1,pf);<br/>&nbsp;rewind(pf);&nbsp;/*文件位置指针回到文件头*/<br/>&nbsp;fwrite(s1,&nbsp;5,&nbsp;1,&nbsp;pf);<br/>&nbsp;fclose(pf);<br/>}<br/>","answer":1,"type":0},{"options":["hello，","new&nbsp;worldhello，","new&nbsp;world","hello,&nbsp;rld"],"question":"下面的程序执行后，文件test.t中的内容是________。&nbsp;<br/>&nbsp;#include&nbsp;&ltstdio.h&gt<br/>&nbsp;void&nbsp;fun(char&nbsp;*fname.,char&nbsp;*st)<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;FILE&nbsp;*myf;&nbsp;int&nbsp;i;<br/>&nbsp;myf=fopen(fname,\"w\"&nbsp;);<br/>&nbsp;for(i=0;i&ltstrlen(st);&nbsp;i++)&nbsp;<br/>&nbsp;fputc(st[i],myf);<br/>&nbsp;fclose(myf);<br/>}<br/>main()<br/>{&nbsp;<br/>&nbsp;fun(\"test.t\",\"new&nbsp;world\");&nbsp;fun(\"test.t\",\"hello,\");<br/>}<br/>","answer":0,"type":0},{"options":["将abc文件中所有’*’替换为’$’","查找abc文件中所有’*’","查找abc文件中所有’$’","将abc文件中所有字符替换为’$’"],"question":"以下程序的功能是________。<br/>&nbsp;#include&nbsp;&ltstdio.h&gt<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;FILE&nbsp;*fp;<br/>&nbsp;fp=fopen(\"abc\",\"r+\");<br/>&nbsp;while(!feof(fp))<br/>&nbsp;if(fgetc(fp)==’*’)<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;fseek(fp,-1L,SEEK_CUR);<br/>&nbsp;fputc(’$’,fp);<br/>&nbsp;fseek(fp,ftell(fp),SEEK_SET);<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;fclose(fp);<br/>&nbsp;}&nbsp;<br/>","answer":0,"type":0},{"options":["first","second","firstd","为空"],"question":"如下程序执行后，abc文件的内容是________。<br/>&nbsp;#include&nbsp;&ltstdio.h&gt<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;FILE&nbsp;*fp;<br/>&nbsp;char&nbsp;*str1=\"first\";<br/>&nbsp;char&nbsp;*str2=\"second\";<br/>&nbsp;if((fp=fopen(\"abc\",\"w+\"))==NULL)<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;printf(\"Can’t&nbsp;open&nbsp;abc&nbsp;file\\n\");<br/>&nbsp;exit(1);<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;fwrite(str2,6,1,fp);<br/>&nbsp;fseek(fp,0L,SEEK_SET);<br/>&nbsp;fwrite(str1,5,1,fp);<br/>&nbsp;fclose(fp);<br/>&nbsp;}<br/>","answer":2,"type":0},{"question":"在对文件进行操作的过程中，若要求文件的位置回到文件的开头，应当调用的函数是________函数。","answer":["rewind或 fseek"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"下面的程序用来统计文件中字符的个数，请填空。<br/>&nbsp;#include&nbsp;&ltstdio.h&gt<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;FILE&nbsp;*fp;<br/>&nbsp;long&nbsp;num=0;<br/>&nbsp;if((&nbsp;fp=fopen(\"fname.dat\",\"r\"))==NULL)<br/>&nbsp;{&nbsp;printf(&nbsp;\"Can’t&nbsp;open&nbsp;file!&nbsp;\\n\");&nbsp;<br/>&nbsp;exit(0);<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;while&nbsp;（________）<br/>&nbsp;{&nbsp;<br/>&nbsp;fgetc(fp);&nbsp;<br/>&nbsp;num++;<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;printf(\"num=%d\\n\",&nbsp;num);<br/>&nbsp;fclose(fp);<br/>&nbsp;}&nbsp;<br/>","answer":["(!feof(fp))或(feof(fp)==0)"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"以下程序求D盘根目录下ab.txt文件中最长行和它的位置。请填空。<br/>&nbsp;main()<br/>{<br/>&nbsp;int&nbsp;lin,i,j=0,k=0;<br/>&nbsp;char&nbsp;c;&nbsp;<br/>&nbsp;FILE&nbsp;*&nbsp;fp;<br/>&nbsp;fp=fopen(\"D:\\\\ab.txt\"，\"r\");<br/>&nbsp;rewind(fp);<br/>&nbsp;while&nbsp;(fgetc(fp)!=EOF)<br/>&nbsp;{&nbsp;i=1;<br/>&nbsp;while(fgetc(fp)&nbsp;________&nbsp;)<br/>&nbsp;{&nbsp;i++;&nbsp;<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;j++;<br/>&nbsp;if&nbsp;(i&gt=k)&nbsp;<br/>&nbsp;{&nbsp;k=i;&nbsp;<br/>&nbsp;lin=________;&nbsp;<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;printf(\"\\n%d\\t%d\\n\",k,lin);<br/>&nbsp;close(fp);<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;","answer":["!= '\\n'\t\t","j"],"type":2,"answer_num":2,"img_list":[null,null,null]},{"question":"以下程序中用户由键盘输入一个文件名，然后输入一串字符（用#结束输入）存放到此文件中形成文本文件，并将字符的个数写到文件尾部，请填空。<br/>&nbsp;#include&nbsp;&ltstdio.h&gt<br/>&nbsp;main(&nbsp;)<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;FILE&nbsp;*fp；<br/>&nbsp;char&nbsp;ch，fname[32]；&nbsp;<br/>&nbsp;int&nbsp;count=0；<br/>&nbsp;printf(\"Input&nbsp;the&nbsp;filename&nbsp;：\")；&nbsp;<br/>&nbsp;scanf(\"%s\"，fname)；<br/>&nbsp;if((fp=fopen(________，\"w+\"))==NULL)<br/>&nbsp;{&nbsp;printf(\"Can’t&nbsp;open&nbsp;file：%s&nbsp;\\n\"，fname)；&nbsp;<br/>&nbsp;exit(0)；<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;printf(\"Enter&nbsp;data：\\n\")；<br/>&nbsp;while((ch=getchar())!==’#’)<br/>&nbsp;{&nbsp;fputc(ch，fp)；&nbsp;<br/>&nbsp;count++；<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;fprintf(________，\"\\n%d\\n\"，&nbsp;count)；<br/>&nbsp;fclose(fp)；<br/>&nbsp;}<br/>","answer":["fname","fp"],"type":2,"answer_num":2,"img_list":[null,null,null]},{"question":"有一磁盘文件，第一次将它显示在屏幕上，第二次把它复制到另一文件中，请填空。<br/>&nbsp;#include&nbsp;&ltstdio.h&gt<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;FILE&nbsp;*fp1,*fp2;<br/>&nbsp;fp1=fopen(\"file1.c\",\"r\");<br/>&nbsp;if&nbsp;(!fp1)&nbsp;<br/>&nbsp;{&nbsp;printf(\"Can’t&nbsp;open&nbsp;file&nbsp;file1.c\");<br/>&nbsp;exit(0);<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;fp2=fopen(\"file2.c\",&nbsp;\"w\");<br/>&nbsp;if(!fp2)&nbsp;{&nbsp;printf(\"Can’t&nbsp;open&nbsp;file&nbsp;file2.c\");<br/>&nbsp;exit(0);<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;while(!feof(fp1))&nbsp;<br/>&nbsp;putchar(fgetc(fp1));<br/>&nbsp;________;<br/>&nbsp;while&nbsp;(!feof(fp1))&nbsp;<br/>&nbsp;fputc(________,fp2);<br/>&nbsp;fclose(fp1);<br/>&nbsp;fclose(fp2);<br/>}<br/>","answer":["remind(fp1)","fgetc(fp1)"],"type":2,"answer_num":2,"img_list":[null,null,null]},{"question":"以下程序段打开文件后，先利用&nbsp;fseek函数将文件位置指针定位在文件末尾，然后调用ftell函数返回当前文件位置指针的具体位置，从而确定文件长度，请填空。&nbsp;<br/>&nbsp;FILE&nbsp;*myf;&nbsp;long&nbsp;f1;<br/>&nbsp;myf=&nbsp;________&nbsp;(\"test.t\",&nbsp;\"rb\");<br/>&nbsp;fseek(myf,0,SEEK_END);&nbsp;<br/>&nbsp;f1=ftell(myf);<br/>&nbsp;fclose(myf);<br/>&nbsp;printf(\"%d\\n\",f1);<br/>","answer":["fopen"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"以下程序用来判断指定文件是否能正常打开，请填空。<br/>&nbsp;#include&nbsp;&ltstdio.h&gt<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{&nbsp;FILE&nbsp;*fp;<br/>&nbsp;if(((fp=fopen(\"test.txt\",\"r\"))==______))<br/>&nbsp;printf(\"未能打开文件！\\n\");<br/>&nbsp;else<br/>&nbsp;printf(\"文件打开成功！\\n\");<br/>&nbsp;}<br/>","answer":["NULL"],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"以下程序从名为filea.dat的文本文件中逐个读入字符并显示在屏幕上。请填空。<br/>&nbsp;#include&nbsp;&ltstdio.h&gt<br/>&nbsp;main()&nbsp;<br/>&nbsp;{&nbsp;FILE&nbsp;*fp;&nbsp;char&nbsp;ch;&nbsp;<br/>&nbsp;fp=fopen(______);&nbsp;<br/>&nbsp;ch=fgetc(fp);&nbsp;<br/>&nbsp;whlie(!feof(fp))&nbsp;{&nbsp;putchar(ch);&nbsp;ch=fgetc(fp);}&nbsp;<br/>&nbsp;putchar(’\\n’);&nbsp;<br/>&nbsp;fclose(fp);&nbsp;<br/>&nbsp;}&nbsp;<br/>","answer":["\"filea.dat\",\"r\""],"type":2,"answer_num":1,"img_list":[null,null,null]},{"question":"以下程序实现的功能是从键盘输入一行字符串，将其中的小写字母全部转换成大写字母，然后输出到一个磁盘文件“test”中保存。请填空。<br/>&nbsp;#include&nbsp;&ltstdio.h&gt<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;FILE&nbsp;*fp;<br/>&nbsp;char&nbsp;str[100],filename[10];<br/>&nbsp;int&nbsp;i;<br/>&nbsp;if((fp=fopen(\"test\",\"w\"))==NULL)&nbsp;/*&nbsp;以写方式打开文本文件&nbsp;*/<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;printf(\"can&nbsp;not&nbsp;open&nbsp;file.\\n\");<br/>&nbsp;exit(0);<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;printf(\"Input&nbsp;a&nbsp;atring：\");<br/>&nbsp;________;&nbsp;/*&nbsp;读入一行字符串，赋给str数组&nbsp;*/&nbsp;<br/>&nbsp;for&nbsp;(i=0;str[i];i++)&nbsp;/*&nbsp;处理该行中的每一个字符&nbsp;*/<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;if(str[i]&gt=&nbsp;’a’&&&nbsp;str[i]&lt=&nbsp;’z’)&nbsp;/*&nbsp;若是小写字母&nbsp;*/<br/>&nbsp;________;&nbsp;/*&nbsp;将小写字母转换为大写字母&nbsp;*/<br/>&nbsp;________&nbsp;(str[i],fp);&nbsp;/*&nbsp;将转换后的字符写入文件&nbsp;*/<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;fclose(fp);&nbsp;/*&nbsp;关闭文件&nbsp;*/&nbsp;<br/>&nbsp;}<br/>","answer":["gets(str)\t\t\t","str[i]-=32;","\t\tfputc"],"type":2,"answer_num":3,"img_list":[null,null,null]},{"question":"下面程序实现的功能是：从键盘输入一个字符串和一个十进制整数，将它们写入test文件中，然后再从test文件中读出并显示在屏幕上。请填空。<br/>&nbsp;#include&nbsp;&ltstdio.h&gt<br/>&nbsp;main()<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;FILE&nbsp;*fp;<br/>&nbsp;char&nbsp;s[80];<br/>&nbsp;int&nbsp;a;<br/>&nbsp;if((fp=fopen(\"test\",\"w\"))==NULL)&nbsp;/*&nbsp;以写方式打开文本文件&nbsp;*/<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;printf(\"cannot&nbsp;open&nbsp;file.\\n\");<br/>&nbsp;exit(1);<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;fscanf(stdin,\"%s%d\",s,&a);&nbsp;/*&nbsp;从标准输入设备（键盘）上读取数据&nbsp;*/<br/>&nbsp;fprintf(fp,\"%s&nbsp;%d\",s,a);&nbsp;/*&nbsp;以格式输出方式写入文件&nbsp;*/<br/>&nbsp;fclose(fp);&nbsp;/*&nbsp;写文件结束关闭文件&nbsp;*/<br/>&nbsp;if((fp=fopen(________))==NULL)&nbsp;/*&nbsp;以读方式打开文本文件&nbsp;*/<br/>&nbsp;{<br/>&nbsp;printf(\"cannot&nbsp;open&nbsp;file.\\n\");<br/>&nbsp;exit(1);<br/>&nbsp;}<br/>&nbsp;________&nbsp;(fp,\"%s%d\",s,&a);&nbsp;/*&nbsp;以格式输入方式从文件读取数据&nbsp;*/<br/>&nbsp;fprintf(stdout,\"%s&nbsp;%d\\n\",s,a);&nbsp;/*&nbsp;将数据显示到标准输出设备上&nbsp;*/&nbsp;<br/>&nbsp;fclose(fp);&nbsp;/*&nbsp;读文件结束关闭文件&nbsp;*/<br/>}<br/>","answer":["\"test\",\"w\"\t\t\t","fscanf"],"type":2,"answer_num":2,"img_list":[null,null,null]}]